{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025967",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수어천"
    },
    "text": "水魚川 (수어천)\\n\n全羅南道光陽市\\n\n全羅南道光陽市の進相面西北側の端に位置する白雲山から始まる河川は、水魚川として知られている。 河川は南に流れ、進相面を横切って海に向かう。 その中間には水魚貯水池が造成されている。 この河川は周辺に位置する成頭川、玉谷川、熊洞川の水が合流して形成された。 光陽の色々な地図には水魚川の位置が詳細に表記されているが、特に1872年に作成された地方地図には「水魚津」という地名とその位置が記録されている。 「スオジン」はハングルで「ボラナル」を意味し、現在の進相面青岩里立岩村がその位置に対応すると伝えられている。 これから河川の名前も「水魚川」と推定できる。 また、朝鮮時代の資料である朝鮮支持資料には「水魚川」という名前が出てくるが、これは金耳里一帯に位置した河川を指すとされている。 飛村里にも「広川」という名前やハングルでは「ノルネ」という名前が記録されているが、これは上流一帯の名称であると推測される。 飛村里一帯を見ると、上流には沖積地が形成されており、河川の幅が大きくなり始める。 これに伴い、ここの河川を「広川」と呼んだ可能性がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "水魚川はどこに位置していますか？",
            "answer": "水魚川は全羅南道光陽市の進相面西北側の端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水魚川はどのような河川ですか？",
            "answer": "水魚川は南に流れ、進相面を横切って海に向かう河川です。"
        },
        {
            "question": "水魚川はどのように形成されましたか？",
            "answer": "水魚川は成頭川、玉谷川、熊洞川の水が合流して形成されました。"
        },
        {
            "question": "水魚貯水池はどこに造成されていますか？",
            "answer": "水魚貯水池は水魚川の中間に造成されています。"
        },
        {
            "question": "水魚川の地名はどのように記録されていますか？",
            "answer": "1872年に作成された地方地図では「水魚津」という地名とその位置が記録されています。"
        },
        {
            "question": "水魚川のハングル表記は何ですか？",
            "answer": "水魚川のハングル表記は「スオジン」です。"
        },
        {
            "question": "水魚川に関連する他の河川名はありますか？",
            "answer": "朝鮮支持資料によると、金耳里一帯に位置した河川も「水魚川」という名前で呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "水魚川の上流一帯の名称は何ですか？",
            "answer": "上流一帯の名称は「広川」と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "飛村里一帯の地形はどのようになっていますか？",
            "answer": "飛村里一帯には沖積地が形成されており、河川の幅が大きくなっています。"
        },
        {
            "question": "なぜ飛村里一帯の河川を「広川」と呼ばれていたのでしょうか？",
            "answer": "飛村里一帯の河川が広がっていたことから、「広川」と呼ばれるようになった可能性があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 372
    }
}